環球時報：沒有中國，半島終戰宣言無效 可隨時推翻

“在金特會當天，美朝韓三方將共同宣布朝鮮戰爭結束。”這是韓國媒體週一爆料出的金特會重磅細節。

消息來自於“華盛頓和新加坡高層知情人士”，“知情人士”稱，終戰宣言將是此次朝美峰會中最引人注目的成果，甚至超過無核化將達成的基本協議。

1950年爆發的朝鮮戰爭於1953年7月27日結束，當時只簽署停戰協定，而非和平條約，因此嚴格來講，朝韓仍處於戰爭狀態。朝鮮半島如果結束長達65年的戰爭狀態，當然是件好事。但是很可惜，如果沒有中國參與，美朝或者美朝韓三方簽署的終戰宣言，無法從技術層面取代“朝鮮停戰協定”。說白了，它只是一份雙邊或三邊文件，隨時可以被推翻。

一句話，沒有中國參與的終戰宣言是無效的。

絕非面子問題

一種說辭是，中國早已與當年參戰的各方實現了和解，建立了外交關係，因此不必參與終戰宣言的簽署。

這種說法首先是對歷史的無知。1953年7月26日，朝鮮持續三年之久的大規模戰爭，經過上千次的艱苦談判終於達成停戰協定。這份停戰協定的原名是“朝鮮人民軍最高司令官及中國人民志願軍司令員一方與聯合國軍總司令另一方關於朝鮮軍事停戰的協定”。應該說寫得是非常清楚了，當年的簽字國有三方。

彭德懷元帥在朝鮮停戰協定上正式簽字

儘管後來半島局勢迂迴曲折，但維持了65年的總體平靜，這份法律文書至關重要。如果沒有中國付出艱苦卓絕的努力，將不會有今天的停戰協定。一方面，對手的尊重首先取決於戰場上的勝利。為了讓不可一世的美軍將領坐到談判桌，中國人民志願軍為此付出了極其巨大的犧牲。

還有外交領域的較量據稱，雙方在談判桌上的冷戰達到了空前絕後的地步。 - 在上千次的談判中曾創下了雙方一言不發“靜坐”132分鐘的記錄中方的李克農，喬冠華等老一輩外交家在當時的談判中展現出高超的鬥爭藝術，為談判贏得主動。這些基本的歷史事實，都是毫無爭議的。也正因為如此，對於中國是否參與終戰宣言，相關各方一直小心翼翼。因為承認這些事實的一個潛台詞是，如果沒有中方的參與，具有法律效力的停戰協定將無法廢止。這帶來一個悖論，如果沒有停戰協定的廢止，終戰宣言的基礎和法律依據何在？如果這不是一份法律文件，簽署終戰宣言的意義何在？

中國是否參與其中，這絕非面子問題。

你來唱戲我搭台

美韓國內的確有人在鼓吹“中國不必參與終戰宣言”，還有學者宣稱這可能會讓原本摩擦不斷的中美關係另生枝節。這股風是否吹進了白宮和青瓦台，不得而知。但在5月27日文在寅通報第二次與金正恩會晤情況時，外界的確聞到不一樣的味道。文在寅當天表示：“如果美朝首腦會晤成功舉行，那麼期待可以美朝韓三方首腦會晤來促進終戰宣言的達成”。輿論注意到，這與4月27日朝韓首腦會晤達成的“板門店宣言”上的內容有明顯不同。在“板門店宣言”上，雙方協定“將積極促進南北美三方會晤，南北美中四方會晤以構築永久穩定的和平協定”。

從“四方”變“三方”，中間經歷了什麼？

5月2日，青瓦台“核心相關人士”表示，“終戰宣言是結束戰爭狀態，解除敵對關係的政治宣言，中國是否有必要成為主體，這是值得考慮的問題。”也就是說，雖然中國是朝鮮戰爭當事國，但需考慮到其與韓國，朝鮮，美國已建交，已經解除了敵對關係。他還補充道，“然而，和平協定意味著要建立法律和制度保障，不僅僅是韓朝或朝美之間的問題，中國的角色十分重要。”有分析認為，這表明青瓦台的構想是：政治意義上的終戰宣言由韓朝美三方參與，而制度保障的和平協定由包括中國在內的四方來簽訂。

換句話，出風頭的時候沒你的份，但落實的時候，活還得你來幹。

中國的分量

對於中國在其中的重要性，美韓心知肚明。

在韓美爆出文在寅將加入6月12日的金特會，並與金正恩，特朗普共同宣布結束朝鮮戰爭之後，青瓦台急忙澄清，“文在寅是否參與新加坡會談發表終戰宣言，目前還不確定“，”還需要進一步確認美國和朝鮮的意思“。

韓國“中央日報”說，如果此事成真，將頗具象徵意義，但三人的宣言不具法律效力，因為1953年，簽署朝鮮戰爭停戰協定的是美國主導的聯合國軍司令部（代表韓國），朝鮮和中國，朝鮮戰爭和平條約，一定要同樣這三方簽署才行。

韓國前外交部長官柳宗夏日前在“朝鮮日報”撰文也指出，因為中國是戰爭的當事國，所以簽署終戰宣言或和平協定時，需要作為當事人參與其中，“這不僅是名分上的問題，而是因為中國在實踐協議方面扮演著絕對重要的角色“。

這是不沉迷於外交虛榮的清醒看法。

終戰宣言簽署時，舞台上固然是鎂光燈閃耀，但後續還有冗長而細緻的內容需要處理。畢竟戰爭狀態的終結，遠不是一句口號，一紙文書那麼簡單。

1953年年“板門店停戰協定”明確規定：“各條款在未為雙方共同接受的修正與增補，或未為雙方政治級和平解決的適當協定中的規定所明確代替前，一直有效。”

後續需要處理的內容幾乎囊括了停戰協定裡的所有商定，包括軍事分界線的劃分。

比如，基於1953年年“板門店停戰協定”而劃分的“非軍事區”應該如何處理，它是否還應該繼續存在？軍事停戰委員會是否需要解散？等等。

而這些條款的制定，都有中國的參與。如今要對它們重新處理，無論如何繞不開中國。

所以，“半島終戰宣言，中國被爆出局”？對不起，我們一直是局內人。

咁長冇睇晒，所以中國想「重啟」戰爭?

冇人侵你玩呀

又贏

沒有意義的歷史文件

又係你自己話個D係自願軍嘅

支那係唔係唔記得左當年自己大大聲話係贏國人民自願幫北韓而唔係派軍隊開機喎

企開啲啦屌你老母

贏到宇宙大爆炸都仲得添

睇標題就係重點

睇完頭3段已經睇唔落去 都唔知up乜柒

我又唔明啦

南北韓簽和平條約, 終止戰爭狀態

支那國唔簽, 咁即係只有支那國一個國家處於戰爭狀態？

咁佢可以打邊個？

係朝鮮半島打美軍 + 南北韓聯軍 ?

在上千次的談判中曾創下了雙方一言不發“靜坐”132分鐘的記錄中方的李克農，喬冠華等老一輩外交家在當時的談判中展現出高超的鬥爭藝術，為談判贏得主動。

叻啦 威啦

毒撚單機無人理，慘

當年共慘黨有參戰咩？唔係話人民志願軍黎咩？
冇參過戰又關你咩事？

南北韓打唔打又關事
你地依家唔識你

支那又重演對八國聯軍宣戰

係咪想打?

係咪曲到圓嘅曲線?

用「法律」去約束戰爭/和平
係唔係多鳩魚?
依家請唔請中國入席應該係金仔嘅決定

東亞地綠政治不穩完全係由於支那國

美帝遲早將佢分裂為10大塊

當年支那都冇參戰
係佢啲人民自己自願過去幫北韓手打聯合國

你梗係局內人啦
就係你地班粉腸抗美援朝 人地先會分裂

其實篇野係冇實際意義,只係講緊d名義上嘅野,但實際上有冇中國簽都唔會有分別

把自己看得這麼大
厲害了 強國人

全世界都想你開打

巴勒斯坦同以色列簽嘅停戰文件通常都無效嘅真正原因, 就係因為沒有支國參與

幾時頒個孔子和平獎??

如果當年中國唔參戰，韓國統一左好撚耐啦，屌

企開啲啦，支那狗

又然

考oral全場唔出聲果d毒撚

南北韓簽署和平條約，你支那認唔認可關你撚事？粗暴干涉兩韓內政

人地兩兄弟打完交，你個鄰居好意思話冇你批准唔俾收手

party完左啦，義工唔該執返個人物品離開

咩抗美援朝打飛機打左咁多年
沒有美國 中國終抗日戰爭失敗

宜家睇一篇贏國既新聞
仲辛苦過 考會考個時睇一篇文章

以前考試睇一篇用既精神都未必有宜家睇一篇咁辛苦

中國又贏

停戰宣言係歷史文件，已經再沒意義

你簽唔簽 張野對你都無意義既 行撚開啦

對你不利就變歷史文件架啦

唔出聲都贏

我反而覺得南北韓可以無，但中美一定要有 ，參考慕尼黑協定中既捷克斯洛伐克

係咪姐係自認係世界毒瘤

又或最大贏家

雙重身分

贏國

中國人民志願軍參加韓戰名義上是志願，實際上是以解放軍完整建制參加戰鬥，其下屬部隊均保留中國人民解放軍建制和番號。

被自願

板門店停戰協定簽署大廳
點解冇放支那旗？

想點呀 洗唔洗叫美帝加兩韓聯合軍同支那你打返場 埋齋呀？

談判桌上......
US:
NK:
Chi-na: I agree with you

停戰協定無必要停戰

樓主個名

結他留白嘅藝術

攝石人

志願黎架
Volunteer 唔洗參與

咁刁狗有種咪6月12日去不請自來咁狗衝去新加坡囉
環球狗報講到咁，唔去正龜公

美國：不同意的舉手

北韓：沒有。

南韓：沒有。

支那：有。

美國：通過！

消滅支那，中英聯合聲明就失效

清朝經已滅亡，所以中英聯合聲明係一份欺詐案件

成碌柒咁 撚聽得明人地up咩春
靜坐談判都係贏國先得

超級攝石人

根本無人預佢, 關佢春事

上次金仔見完習總玩野, 寸美帝副總統

點知比TRUMP兇返, 唔傾就無撚傾, 打啦

金仔即時死死地氣打電話去求 TRUMP 重開會議

仲敢理佢習總？過主啦條支那狗

宜家人哋就係大大聲同你講
死開啦中國狗

有咩中國唔可以推翻？

諗起都好笑，中蟈應該冇得駁

以後毒撚唔夠膽出聲都可以用來打飛機

屌你老母 打啦

企撚開啦，屌你老母.GIF

份社評明明無乜共產黨式耍太極中文
但都係睇唔明

個陣毛澤東對外宣稱呢班唔係國家軍隊，係平民睇唔過眼自己組成既軍隊來架喎

而家又變成國家軍隊啦

干涉他國內政部
企開d啦屌你老母

當時好似所有番號都改曬

唔跟解放軍番號，驚比人地以為係贏國去挑美國機

噫？
做咩突然有個龍門係度？

全球達成世界和平

支那:沒有中國參與，唔計，一d都唔和平

全球討伐支那

真正嘅世界和平來臨

絕非面子問題

此地無銀到好似食咗誠實豆沙包咁

支那亡國, 分為10國,

對人類完全係好事黎

好辛苦咁睇左一半

佢個論點好似係，要結束戰爭首先要廢除停戰協定，咁中國有份簽停戰協定，所以要中國有份廢除停戰協定，先可以結東戰爭

屌你老母成個乸型咁

支那最要面，竟然話唔係面子問題

有了中國 簽完都可以話係歷史文件/不平等條約 當無簽過

古思堯：企開啲啦，屌你老母

唔滿意可以再派自願軍再打過嘅！金仔唔想打先提出和談

挑你支那係夠薑嘅咪直接推翻簽好咗嘅終戰宣言囉
睇下中南海唔撚見咗先
定係解手軍打到平壤先

唔關面事啊啦啦啦

打果時又唔認係自己人講係志願軍, 真係行撚開啦屌你老母.jpg

總結：中國或成最大贏家

贏國又贏

仲好意思提反革命分子彭德懷

Freerider真係好煩

抗支援朝

中英聯合聲明冇美國 宣言無效 巳推翻

特金會唔預中國 中國或成最大贏家

人哋唔侵你玩, 嬲嬲豬

依家冇人識你呀

叫北泡做多次醜人單方面廢左停戰協定

岩呀
所以侵侵叫中日韓嘔錢比北韓寺去無核化係岩既

其實簡單

當年參戰的，不是主權國政府，而是志願軍
志願軍一早已解散
再無任何代表

走啦 無人識你啊

直接投降

簡單講：侵埋我玩唔好唔要我

依家佢地連班肯去巡釣魚台嘅海警都請唔到
冇人肯去，畀日本仔笑到出唔到聲

贏國：唔比投降

我一日未嗌停，你地都仲係打緊

幫拖嘅嘢係咁架啦，鬼叫你當初做志願軍，而唔係聯合軍咩！咁係你當初冇種擔大旗，就無資格上大概㗎啦。北韓同你條數點計，係你地兩個之間嘅事啦
依家主打雙方唔打講和，你話唔俾? 你係咩身份？想上枱，一係人哋俾面你，唔俾面嘅話咪打囉柒頭～

再講當年支那只不過係蘇聯隻狗黎，根本冇講野既空間
狗主死左就周圍吠，遲早劏左佢

On99

你地停戰唔搵埋我簽，我打你地兩個呀啦⋯

真心覺得好笑

戰爭即和平

痴撚線
停戰根本係作為人類都希望見到嘅事
你支那搞咗咁多年都搞唔掂兩韓關係
反而最後由北韓恨之入骨嘅美國搞掂咗
但啲支那狗為咗面子竟然夠膽死話冇佢哋參與會談就唔算停戰
真係唔好怪人哋叫佢做狗 佢哋根本冇資格做人

不諳英文？

贏國自己單機啦

CCTVB岩岩先講完「有分析認為」冇中國份係冇法律效力

笑到仆街

或者支那根本唔想佢地終戰呢

不自量力 垃圾門口狗想入大堂
人地唔理你踢支那狗

係咪你亡左國都要等你復國先可以終戰呀

解放軍接完被好去打泡菜, 衰近勿誅

真係有

係環球時報喎 咩南韓傳媒

「質疑有無」？

即係有啦, 佢唔想認之咋

支那賤畜真係世界和平最大障礙
人地夾份整個和平Project
支那free rider係都要人地加佢個名落去

美帝叫你解決朝鮮半島問題叫咗幾耐
仲要陽奉陰違助長北韓勢力
仲好意思叫人加佢名

CCTVB講唔出係環時質疑?
到你問佢邊一間南韓傳媒
佢又講個別事件不作評論
洗腦就係咁
同央視話Chrome係中國製一撚樣
慘

法律文書在中國共產黨面前，都只是歷史文件，沒有任何效用！

中國為何要干涉別人的國家內部事務，對別人的國家指手畫腳，說三道四！

垃圾桶局長係模仿佢?

高超的鬥爭藝術
考Oral都拎U啦大佬

132分鐘唔講野
鬥唔笑比賽咩
真係笑撚死

支那收皮啦肥金都覺得你無L用

而家做左邪惡軸心國

收皮啦
金仔差啲俾你冼到直一直
仲邊會啋你

成日都FF自己好勁，真係唔知醜字點寫

重要提幾次 真係弱撚智

冇韓戰
老毛個仔咪唔會死囉

喂喂喂，企開啲啦屌你老母

刁種:拿,呢個真係唔係面子問題,但最緊要侵埋我玩搞得好好睇睇

要洗眼

別國既事關你小小支撚事咩
當正自己主角咁

世界毒瘤定世界毒撚？

咩都冇做仲可以攞credit
仲唔高超

係咪入侵朝鮮先

如果有用正常邏輯思考，所謂推翻一個停戰協議，係要靠開戰個喎

支那單挑朝美韓聯軍咪得囉

推翻咁支那國想打邊個

即係中國唔簽, 人地就唔可以停戰?

贏國一次過打曬南北韓囉

重有呀，中國識話南海爭議唔關美國佬事，咁南北韓停戰又好關你事？

真是荒謬，把自己看得那麼高！

好惡

好柒就真啦，又送錢又送人去死，結果無人理佢，柒到唔敢睇

即係證婚人唔同意就唔可以離婚？

人哋都唔同你玩

TRUMP 真係完全 LEAD 住件事

毒男國依家無人理佢, 發晒癲

離婚前要問晒去過飲既十幾台人

美韓同肥仔簽和約
支那就繼續單機同美韓處於戰爭狀態囉
不過支那撚夠薑咩
唔係當初都唔會改個名做人民志願軍啦
驚死美帝事後找鳩你悔氣

一句 簽咗無你份係咪即打仗先

如果中國官方夠膽推翻話自己當年唔係志願軍，即係今日同美帝係處於停戰狀態，美國打你連宣戰都慳番

去送死嘅都係國軍， 咁應該請 English Chai 代表簽

志乜願軍
係支那想打柒美國又唔想美國秋後算帳
先搵解放軍扮志願軍
輸打贏要想影大合照衝出嚟領功

屌人地依加終戰, 你條中國on9仔又衝出黎唔比人戰爭結束又話愛好和平, 結果第一個衝出黎又係你

金仔一定好撚憎支那，一路係度攪撚住晒

本來4個國家參戰
有3個國家簽停戰協議
即係佢哋3個國家打和 Super!
剩返嗰個國家咪即係最後贏家囉!

cctvb

Fake news

侵侵：wfc

人地都出左毛澤東個仔嫁！

支持支那打鳩泡菜

仆街笑左

支共一個打三個

到時肥仔同老侵fd左銷毀核武老侵又解除制裁又援助肥仔果陣維尼出到聲咩？
佢咁講仲幫左肥仔，第時肥仔想同老侵反口毀約果陣仲可以話因爲冇維尼簽約所以份停戰協定唔成立都得

喂 喂 行開D啦屌你老母

Trump: who are you?

無效就去打柒美國啦

中英聯合聲明夠冇中華民國簽名啦

係唔係可隨時推翻?

講南海唔會軍事化
結果裝雷達高射炮
依家兩韓齊簽和議
中國又出黎話無效
邊個先係鬼搞搞震
今次盲嘅都知道啦

咁想終戰宣言無效

派多次解放軍，踩過鴨綠江，攻多次入漢城啦屌你老味

12號老侵同肥仔講
維尼想繼續玩
留翻兩打核彈頭向西射

中英聯合聲明都可以推翻，支畜簽約等於放屁

分析力強，咁即係支那單方面向南北韓，聯合國同美國處於戰爭狀態

即係原來人民志願軍係中華人民共和國
中國同美國原來技術上係戰爭狀態

自願軍其實係國民黨投降官兵，老毛借刀殺人，長白山冬天著夏天軍服，冇槍揸支棍做美軍機關槍活靶

講咁多次唔係，好明顯就係面子問題

沒有清政府簽署，香港回歸不合法，隨時可推翻

正解

環球時報算係中共喉舌，基本上美國政府做中國分析嘅分析員一定有人睇
但美國政府就係唔鳩理你

你老味講到習帝係中國國內點威點威，經過咁多政治鬥爭先挨出頭
屌你全中國最勁個位係你啦呱，點知貿易戰俾人笑你唔識嘢
玩外交又肉酸，明明早幾年憎金仔，人地想過嚟訪問又唔理人，宜家出事先拉人衫尾同人稱兄道弟，最尾又俾Trump開名話你攪攪震

外交人地梗係dont give a shit

推翻即係點?開戰?
又話和平崛起
媽我好撚亂呀

厲害了我的國

停戰咪停戰囉洗乜合唔合法
到要開戰嗰時會違法？
都戇鳩鳩支那人個腦真係裝屎

算唔算干涉別國內政？

無人識你wor

南京條約係大清國簽
冇咗大清國 咁係咪應該冇得收番香港？

土地就拿拿聲繼承又話故有領土，條約衰個堆就唔承認